林鄭大狀公會夾計補唔到鑊 （添馬男）

林鄭大狀公會夾計補唔到鑊
（添馬男）

8,665

■上周日群眾為東北及公民廣場案判囚而上街，特首卻與問責官員在政務司官邸食滷味。互聯網

林鄭終於知道大鑊了，上周日十萬群眾為東北及公民廣場案判囚而上街，特首召集所有問責官員在政務司官邸開腦震盪大會，但結果就po咗食滷味燒腩仔圖片上社交媒體，那種傲慢，叫人憤怒。當日政府只係求求其出份新聞稿，試圖匿在兩個律師公會背後。可能見到勢色唔對，袁國強先至做鍵盤戰士，整篇低水平文章當交差，一味話冇政治檢控。然後就叫陳智思去商台解畫，又再出動大律師公會兩任主席譚允芝及林定國，否認有政治犯。最後出場就由林鄭出發去天津前作出一番剖白。林鄭指「自己不鍾意製造社會矛盾，近日幾宗法庭覆核刑期事件，引起社會關注，有人擔心及批評香港進入威權法治年代，用法律去打壓或分化社會，我清楚明確強調這不會發生，不是施政取向。」

林鄭言論及一輪民意攻勢，出於政治降溫需要，但公眾唔多受落，因為法治不保之觀感，係過去幾年日積月累而成，並非局限於今次兩單刑期覆檢案。而大律師公會三任主席披甲上陣，試圖說服公眾香港司法獨立不受影響，也冇作用，反而火上加油。首先兩會聯合聲明有姿勢冇實際，根本無法針對市民針對律政司檢控政策為主。跟住第一個當炮灰石永泰，輕挑態度令市民着晒火，一句「求仁得仁」擺明撩交打，之後補鑊經已冇用。到譚允芝解釋何謂政治犯，以往未有google大神，大家唔敢挑戰精英權威，𠵱家要服眾？難矣！

我唔認為大律師公會經已染紅，問題出於經過旺角騷亂後，大狀們對「冇底線抗爭」反感，在2017年初譚允芝在法律年度開啟典禮致辭上，已經清楚表明，她亦提全世界都陷入民意兩極化，媒體攻擊法官現象普遍化，所以當覆核刑期案判後群情洶湧，大律師公會站出來。但公眾眼中只會認為他們為虎作倀。評論時事，我經常提到一個標準，叫做「成唔成比例」，過去面對人大釋法，DQ六位人民選出代議士，公會有否以今日相同力度去維護法治，批評人大釋法及律政司追殺劉小麗、長毛等四人的行動呢？有否動用到三任公會主席四出上電台，接受電視訪問去表達反對人大釋法及DQ多四位議員的立場呢？

官員逃避政治責任

對於觸發群眾憤怒的上訴庭判詞，左味十足攻擊戴耀廷，石永泰認為有些少情緒化，屬小罵大幫忙，正由於案件敏感，一個上訴庭副庭長為何如此草率、粗疏呢？當日英國法院覆核脫歐公投需國會批准，英國法官也受到傳媒起底攻擊。當時英國最高法院大法官克爾勳爵表示：「只會就法律問題以外的事情或論點作出判決。這並不是說我們沒有個人看法，但我們都深切意識到，我們需要擱置個人觀點，將法律應用在案件上。」
上訴庭判詞中一番不開名攻擊戴耀廷言論，是法律？個人意見？還是黨的路線？為何石永泰、楊振權、何君堯一波又一波攻擊追殺戴耀廷。大家似乎忘記了佔中案第一批被告九人包括「佔中三子」將短期內在區域法院開審，早前法官已批評控罪分拆成多條罪名，令案情複雜，希望有法律精英，包括大律師公會前主席們，可否告知公眾，這是一貫正常檢控做法嗎？

佔中是香港歷史上最大規模的公民抗命行動，至今四年政府只懂躲在法院背後對付抗爭者，至今四年未嘗進行獨立調查，公開報告，找出事實，給香港人作政治上交代。
66年九龍暴動、67年左派暴動，政府均有獨立調查報告，梁振英、林鄭月娥、袁國強等人逃避政治責任，最後只有犧牲法治，這是香港宿命，不以個人意志轉移！

添馬男

下一則
北京沾沾自喜得太早 (黃世澤)

添馬男 食屎啦

之前鳩ＵＰ 左幾多次粱振英會提早下台

而家繼續 9up 唔駛本

劉細良太平紳士有口話人